Dodatkowe możliwości
====================

Domyślny interfejs $Projectname został zaprojektowany tak, aby był dobrze uporządkowany. Istnieje ogromna liczba dodatkowych funkcji (niektóre są bardzo przydatne), które można włączyć i jak najlepiej wykorzystać. Można je znaleźć pod klikając link [Dodatkowe funkcje](settings/features) na stronie [Ustawienia](settings).

**Wygaśnięcie treści** 

Usuwanie postów, komentarzy albo prywatnych wiadomości w określonym terminie. Do edytora postów zostaje dodany dodatkowy przycisk, za pomoca któreg można ustawić termin wygaśnięcia publikacji. Zwykle data jest wyświetlana w formacie „rrrr-mm-dd gg: mm”, ale w języku angielskim ma się nieco większą swobodę i można używać większości rozpoznawalnych odniesień do dat, takich jak "next Thursday" czy "+1 day". W określonym terminie (podanym lub zajmującym około dziesięciu minut, w zależności od częstotliwości sprawdzania zdalnego systemu) element jest usuwany.

**Wiele profili**

Możliwość tworzenia wielu profili, które są widoczne tylko dla określonych osób lub grup. Twój profil domyślny może być widoczny dla każdego, ale wszystkie profile dodatkowe mogą zawierać inne lub dodatkowe informacje i mogą być widoczne tylko dla tych, do których jest przypisany.
 
**Strony internetowe**

Zapewnia możliwość korzystania z funkcji projektowania stron internetowych i tworzenia niestandardowych stron internetowych na podstawie własnej zawartości, a także projektowania stron z układami stron, niestandardowymi elemntami menu i blokami treści.


**Prywatne notatki**

Na stronach, na których jest to dostępne (Twoja matryca i osobiste strony internetowe), zapewnia widżet do tworzenia i przechowywania osobistych przypomnień i notatek.

**Ulepszone albumy ze zdjęciami**

Zapewnia przeglądarkę albumów zdjęć, która ma nieco ładniejszy interfejs niż zwykły album.

**Rozszerzone udostępnianie tożsamości**

Domyślnie Twoja tożsamość "podróżuje" z Tobą, gdy przeglądasz matrycę zdalnych witryn - tam też wiedzą kim jesteś i mogą wyświetlać Ci treści, które tylko Ty widzisz. Dzięki rozszerzonemu udostępnianiu tożsamości możesz dostarczyć te informacje do dowolnej odwiedzanej witryny z poziomu swojej matrycy.

**Tryb ekspercki**

Pozwala to zobaczyć niektóre zaawansowane opcje konfiguracji, które mogą dezorientować niektóre osoby lub powodować problemy z obsługą. Funkcjonalność ta może zapewnić pełną kontrolę nad funkcjami i kolorami motywu - dzięki czemu można dostosować dużą liczbę ustawień motywu wyświetlania do własnych upodobań.

**Kanał Premium**

Dzięki temu możesz ustawić ograniczenia i warunki dotyczące tych, które łączą się z Twoim kanałem. Może to być używane przez celebrytów lub kogoś, kto chce postawić jakieś warunki osobom, które chcą się połączyć z tym kanałe. Jednym z warunków moze byc dokonanie płatności za połączenie.

**Edytor tekstu formatowanego**

Edytor postów dostępny z poziomy matrycy jest edytorem zwykłego tekstu, ale matryca pozwala na stosowanie szerokieo zakresu znaczników przy użyciu BBcode. Edytor wizualny jest natomiast edytorem WYSIWIG (what you see is what you get - otrzymujesz to, co widzisz)i zapewnia wszystkie najczęściej używane znaczniki BBcode.

**Podgląd wpisu**

Umożliwia podgląd postów i komentarzy dokładnie tak, jak wyglądałyby na stronie przed ich opublikowaniem.

**Źródła kanałów**

Automatycznie importuje i ponownie publikuje zawartość kanału z innych kanałów lub źródeł. Umożliwia to tworzenie podkanałów i superkanałów z treści publikowanych gdzie indziej. Zasady są takie, że treść musi być publiczna, a właściciel kanału musi udzielić Ci pozwolenia na pozyskiwanie swojego kanału.

**Jeszcze więcej szyfrowania**

Stadardowo, prywatne wiadomości są szyfrowane podczas transportu i przechowywania. W dzisiejszych czasach to szyfrowanie może nie wystarczyć, jeśli twoja komunikacja jest wyjątkowo wrażliwa. Ta opcja umożliwia dodatkowo szyfrowanie treści "end-toend" za pomocą wspólnego tajnego klucza. Sposób, w jaki odbiorca pozna tajny klucz, zależy wyłącznie od Ciebie. Możesz podać wskazówkę, na przykład "imię pierwszego psa cioci Kloci".

**Wyszukiwanie wg daty**

Daje to możliwość wybierania postów według zakresów dat

**Filtr grup prywatności**

Włączenie tego widżetu umożliwia wyświetlanie strumienia postów tylko z wybranych grup połączeń. Powoduje to również przełączenie uprawnień wychodzących podczas przeglądania grupy prywatności. Jest to podobne do "kręgów" Google czy też "aspektów" w Disaporze.

**Zapisane wyszukiwania**

Udostępnia widżet wyszukiwania na stronie matrycy, który może zapisywać wybrane frazy wyszukiwania do ponownego wykorzystania.

**Zakładka Osobiste**

Włącz tą kartę, aby wyświetlać tylko wpisy matrycowe, z którymi w jakiś sposób wchodziłeś w interakcję, jako autor lub współautor konwersacji.

**Zakładka Nowy**

Włącza tą kartę, aby wyświetlać wszystkich nowych działania matrycy jako węża strażackiego lub osi czasu.

**Narzedzia zaprzyjaźnienia**

Filtrowanie aktywności strumienia matrycy według głębokości relacji.

**Edytuj wysłane posty**

Mozliwość edytowania i poprawiania postów i komentarzy juz po wysłaniu.

**Tagowanie**

Możliwość tagowania istniejących postów, w tym napisanych przez innych.

**Kategorie postów**

Możliwość dodawania kategorie do postów na swoim kanale

**Zapisane foldery**

Możliwość umieszczania postów w folderach lub tagach do późniejszego przywołania.

**Dezaprobata postów**

Możliwość dezaprobaty ("niepolubienia") wpisów i komentarzy.

**Gwiazdkowanie postów**

Możliwość oznaczania specjalnych postów znakiem gwiazdki

**Chmura tagów**

Udostępnienie osobistej chmury tagów na stronie swojego kanału

#include doc/macros/pl/main_footer.bb;
